[{"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Was versteht man bei einer Angelrute unter dem Begriff 'Aktion'?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Die Form und Art der Biegekurve unter Belastung","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Die Rutenlänge","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Die Stärke der Rute","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Nach welchen Gesichtspunkten soll das Angelgerät zusammengestel werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nach der Zweckmäßigkeit und Fischweidgerechtigkeit","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nach Kostengesichtspunkten","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Nach optischen Gesichtspunkten","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Berechtigt der Fischereischein, der nach bestandener Anglerprüfung erteilt wird, zur Benutzung von Legeangeln (Aalschnur)?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja, aber nur mit totem Köderfisch","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Wie wird die Bremse der Angelrolle eingestellt?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "So, dass bei stärkerem Zug des Fisches ein Schnurbruch verhindert wird","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "So, dass ein großer Fisch keine Schnur nehmen kann","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "So, dass ein Fisch immer Schnur nehmen kann","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Zum Fang welcher Fischart verwendet man ein Stahlvorfach?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Hecht","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Forelle","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Äsche","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Wozu dient ein Wirbel?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Er vermeidet Schnurverdrehungen.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Er lockt den Fisch an.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Er vermeidet Hänger.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Bei welcher Posenart wird ein Stopper benötigt?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Bei Laufposen","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Bei jeder Posenart","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Bei feststehenden Posen","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Welcher ist der wichtigste Gerätetest vor Beginn des Angelns?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Überprüfung der Festigkeit der gesamten Angelflucht durch Zugprobe","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Kontrolle von Schnurlänge und Schnurstärke","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Prüfung von Wirbel und Vorfach auf ordnungsgemäßen Sitz","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Welcher 'Grundsatz' ist fischgerecht?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Schnur nicht dünner als nötig","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Schnur nicht dünner als 0,30 mm","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Schnur nicht dicker als 0,45 mm","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Wie soll ein Knoten sein?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Möglichst einfach zu binden und von hoher Tragkraft","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Möglichst klein","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Möglichst leicht zu lösen","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Was können schadhafte Ringe an der Angelrute bewirken?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Eine Beschädigung der Schnur","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ein Taumeln des Köders","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Einen Bruch der Rute","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Was ist eine Multirolle?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Rolle mit Übersetzung und rotierender Spule","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Rolle mit Übersetzung und starrer Spule","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Rolle ohne Übersetzung","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Welche der Gerätekombinationen ist korrekt?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Für Karpfen: Lange Rute, Schnurdurchmesser 0,30 mm, 3-er Haken","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Für Forelle: Steife Rute Schnurdurchmesser 0,20 mm, 2-er Haken","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Für Hecht: Weiche Rute, Schnurdurchmesser 0,40 mm, 14-er Haken","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Weshalb ist das Fliegenfischen die schonendste Angelmethode?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Weil der Fisch fast immer in der vorderen Maulpartie gehakt wird.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Weil kleinere Haken Verwendung finden.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Weil Fliegen keine Schmerzen erleiden.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Welche Fangmethode ist für den Inhaber einer Raubfischangelkarte erlaubt ?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Die Verwendung eines Stahlvorfachsystems mit totem Köderfisch","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Die Verwendung eines im Handel erhältlichen Aalkorbs","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Die Benutzung einer Aalschnur","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Zum Fang großer Fische im hindernisreichen Wasser sollte mindestens welche Schnurstärke gewählt werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "0,40 mm","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "0,28 mm","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "0,20 mm","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Wie viele Köderfische oder Krebsköder bzw. wieviele Teile von diesen sind je Handangel zulässig?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nur ein Köder bzw.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "nur ein Fetzenköder Bei einem Drilling, je Hakenspitze ein Köder bzw.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "ein Fetzenköder Bei einem System mit mehreren Haken, je Haken ein Köder bzw. ein Fetzenköder.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Welcher Spinnköder hat eine Tauchschaufel?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Wobbler","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Twister","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Löffelblinker","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Welche Fischarten kann man in der Regel mit einem Spinnköder fangen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Hecht und Barsch","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Karpfen und Aal","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Güster und Stint","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Welcher Köder ist beim Angeln auf Aal sehr fängig?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Tauwurm","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Mais","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Boilie","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Wozu dient die Bremse der Stationärrolle?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Zur Vermeidung des Schnurbruchs (bei richtiger Einstellung)","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Zum sicheren Anhieb","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Zum schnellen Herankurbeln des Fisches","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Zum Fang welcher Fischarten sind starkdrähtige Haken mit kurzem Schaft geeignet?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Barben, Karpfen","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Plötzen, Saiblinge","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Moderlieschen, Steinbeißer","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Was ist ein 'Drilling'?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ein Haken mit drei Spitzen","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ein Einfachhaken mit drei Wiederhaken","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ein Kunstköder mit drei Einzelhaken","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Worauf muss während des Drills geachtet werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Durch stete Spannung der Schnur ist Fühlung mit dem Fisch zu halten.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Die Schnur ist möglichst locker zu führen.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Der Fisch ist so schnell wie möglich, auch auf die Gefahr des Verlustes hin, zu landen.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Wie beeinflussen Knoten die Tragkraft der Angelschnur?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Am Knoten ist die Tragkraft geringer.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Knoten beeinflussen die Tragkraft nicht.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Am Knoten ist die Tragkraft größer.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Die ersten Meter der Schnur sind aufgerauht. Wie verhält sich der Angler?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Er schneidet den aufgerauhten Teil ab.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Er fettet die aufgerauhte Schnur.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Er angelt weiter.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Was ist ein Krautblinker?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Blinker mit gegen Hänger geschützten Haken","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Künstliche Köder, an deren Haken zur Tarnung Wasserpflanzen befestigt sind.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Mit grüner Metallfolie beklebte Blinker","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Warum hat das 'Stippangeln' in eutrophen Gewässern mit einem Massenaufkommen von Weißfischen ökologische Bedeutung?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Es dient vorrangig der Entnahme von Bleien und Güstern zur Verbesserung der Artenzusammensetzung des Fischbestandes.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Es dient neben dem Fischfang auch der Fütterung von Enten.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Es dient vorrangig der Entnahme kleinwüchsiger Hechte.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Welche angelfischereiliche Bedeutung haben künstliche Köder?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Sie sind fängig und können den Naturköder ersetzen.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Keine, sie sind kostenaufwendig.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Sie sind in ihrer Fängigkeit dem lebenden Köderfisch immer unterlegen.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Welcher Köder verspricht beim Quappenfang wenig Erfolg?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Brotteig","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Tauwurm","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Fetzenköder","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Für welchen Karpfenfisch ist die Kirsche ein guter Köder?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Für den Döbel","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Für die Güster","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Für die Schleie","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Zum Fang von kapitalen Fischen in Gewässern mit Strauchwerk wähle ich welchen Schnurdurchmesser?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Über 0,40 mm","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Unter 0,20 mm","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "0,30 mm","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Die Senke dient zum Fang von Köderfischen. Wo wird sie in der Regel eingesetzt?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Im Uferbereich mit Plötzen, Barschen und Güstern","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Im Tümpel mit Bitterlingen und Schlammpeitzgern","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Im Bach mit Bachneunaugen und Saiblingen","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Das 'Hechtdröhnen' ist eine Methode, unter dem Eis stehende Hechte zu fangen. Ist diese erlaubt?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, mit Genehmigung der unteren Fischereibehörde.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Wozu dient dem Angler ein Unterfangkescher?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Zum Anlanden des Fanges","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Zum Hältern gefangener Fische","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Zur Aufbewahrung von Angelzubehör","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Wozu ist die Senke ausschließlich zu benutzen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Zum Fang von Köderfischen","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Zum Fang von Speisezandern","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Zum Glasaalfang","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Wo wird die Grundangel vorwiegend eingesetzt?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "In der Gelegezone","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Im Tiefenwasserbereich mit Faulschlammbildung","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "In schnellfließenden Bächen","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"An sonnigen Sommertagen hält sich die Schleie gerne unter Seerosenblättern auf. Welche Fangtiefe sollte gewählt werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "0,30-1,0m","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "2-3m","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "5m","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"In welchen Gewässern ist ein Zanderfang zu erwarten?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "In trüben Seen","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "In klaren Maränenseen","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "In Niederungsbächen","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Bei welcher Angelmethode ist eine Pose unbedingt notwendig?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Beim Stippangeln","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Beim Flugangeln","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Beim Grundangeln","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Ist im Land Brandenburg der Gebrauch einer Harpune zum Fischfang zulässig?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, mit Ausnahmegenehmigung","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Ist das Zurücksetzen der kleinsten von geangelten und nachfolgend gehälterten Fischen zulässig?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, aber nur in Fließgewässer","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Ist der Unterfangkescher ein für den Angler zulässiges Hilfsgerät?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nein","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, aber nur für Inhaber des Fischereischeines A","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Drillinge dienen zum Fang von ...?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Raubfischen","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Friedfischen","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Köderfischen","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Im Land Brandenburg sind Angelhaken zulässig mit ...",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "3 Spitzen.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "4 Spitzen.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "5 Spitzen.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Darf man tiefgefrorenen Köderfisch aus anderen Gewässern zum Angeln verwenden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nein","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, nur in den Wintermonaten","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Was sind Schonhaken?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Haken ohne Widerhaken Kleine","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Haken mit einem Widerhaken","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Haken mit zwei Widerhaken","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Wie sollte die Angelschnur unter Wasser beschaffen sein?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Möglichst unsichtbar","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Gut erkennbar","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Immer dunkel gefärbt","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Wodurch unterscheidet sich die Flugangel von anderen Angelgeräten?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Schnur und Köder stellen das Wurfgewicht dar.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Mindestens 3 Haken sind größer als Hakengröße 8.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Das Wurfgewicht ist in die Gleitpose eingearbeitet.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Was ist für die Spinnangel charakteristisch?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Rute und Rolle, bei deren Handhabung der Köder vom Angler ständig bewegt wird.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Rute mit","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Rolle und künstlicher Spinne als ausgelegten Köder Die Schnur besteht aus versponnener Flechtleine.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Wie viele Haken dürfen an Wobblern und Spinnsystemen für tote Köderfische verwendet werden? Maximal",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "3 Haken","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "2 Haken","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "1 Haken","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Darf das Fleisch der Wollhandkrabbe als Köder verwendet werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nein","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Nur, wenn sie größer als 5 cm ist","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Darf der Angler eine Lampe zum Anlocken der Fische verwenden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, wenn keine Schonzeit vorliegt","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Darf der Angler einem 13jährigen Begleiter den Köderfischfang mit dem Senknetz überlassen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, nur wenn die Erlaubnis des Gewässereigentümers vorliegt.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Sind mechanische und chemische Betäubungsmittel beim Fischfang erlaubt?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, nur mit Zustimmung des Fischers","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Muss Bestandteil der Angel eine Rute sein?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nein","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, nur beim Angeln von Raubfischen","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Dürfen Angelgeräte fangfertig an oder auf Gewässern mitgeführt werden, auf denen man nicht zum Fischfang berechtigt ist?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, aber nur wenn mit diesen Geräten am gleichen Tag an anderen Gewässern geangelt wird.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Darf eine Hälterung von Fischen aus dem fahrenden Wasserfahrzeug erfolgen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, aber nur bei langsamer Fahrt","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Wie kann die Anlandung eines Fisches besonders schonend erfolgen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Mit einem Unterfangkescher","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Mit einem Gaff","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Mit der Hand","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Ein Spinner hat im Gegensatz zu einem Blinker ...?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "ein um eine Achse rotierendes Blatt.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "die rote Färbung.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "einen besonders langschenkligen Drilling.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Wie lang sollte das Stahlvorfach beim Angeln auf Hecht (mit natürlichem Köder) sein?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ca.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "30 cm Ca.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "10 cm Ca. 15 cm","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Was ist eine Rachensperre?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ein Hilfsgerät zum Aufsperren des Rachens bei gefangenen Hechten","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Eine Fischkrankheit","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Das durch einen zu harten Drill verursachte Aushaken des Unterkiefers von Hechten","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Was ist ein Laufblei?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ein durchlochtes Blei","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ein vor dem Zugnetz flüchtender Blei","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ein Vorlaufblei vor einem Blinker","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Was wird als Wickelblei bezeichnet?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ein dünner, flexibler Bleistreifen zum Austarieren der Angelmontage","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Eine Bleiolive zum Aufwickeln von Schnurresten","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ein Sargblei","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Wogegen ist monofile Angelschnur empfindlich?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Gegen Sonnenlicht","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Gegen Wasser","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Gegen Druck","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Welche Materialien werden im modernen Rutenbau am häufigsten verwendet?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Glasfaser, Kohlefaser und Mischfasern aus Siliconcarbid","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Plaste, Balsaholz und Bambus","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Holz, Tonkingrohr und Bambus","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Welche Nachteile besitzt eine Kohlefaserrute gegenüber einer Glasfaserrute?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Die Rute ist wesentlich teurer und bei Gewitter eine Gefahr.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Die Rute ist bei gleicher Länge wesentlich dicker.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Die Rute ist schwerer, jedoch wesentlich stabiler.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Welche Vorteile besitzt eine Kohlefaserrute gegenüber einer Glasfaserrute?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Die Rute ist wesentlich leichter und steifer.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Sie ist billiger und bruchfester.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Die Rute ist bei gleicher Länge wesentlich steifer und schwerer.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Warum sollte eine Angelrute nicht über das angegebene Wurfgewicht belastet werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Es besteht Bruchgefahr für die Rute.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Die angestrebte Wurfweite wird sonst nicht erreicht.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Die Rute verbiegt sich dauerhaft.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Was sind Boilies?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Spezielle Karpfenköder","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Wasserkugeln als Posenersatz","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Durchlochte Bleikugeln","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Welche Funktion hat die Rücklaufsperre einer Rolle?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Sie verhindert das Rückwärtslaufen des Rotors.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Sie verhindert ein Zerreißen der Schnur beim Drill.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Sie verhindert Verdrallungen.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Welche Fische sollen beim Einsatz von Stahlvorfächern geangelt werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Raubfische","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Cypriniden","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Friedfische","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Weshalb sollte bei einer Friedfischangel die Tragkraft des Vorfaches geringer als die Tragkraft der Hauptschnur sein?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Um bei einem Hänger den Totalverlust der Angelmontage zu vermeiden.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Um große Fische sicherer zu landen.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Um die Haken besser binden zu können.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Was ist eine 'Bibberspitze'?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ein Bissanzeiger","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ein Erdspieß mit Rutenhalter","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ein spezieller Angelhaken","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Wodurch unterscheidet sich der Wurmhaken von anderen Einfachhaken?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Er besitzt zusätzlich am Schaft weitere Widerhaken.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Er besitzt einen größeren Hakenbogen als andere Haken.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Der Widerhaken der Hakenspitze zeigt nach außen.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Welcher Grundsatz gilt beim Spinnangeln?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Je verführerischer die Köderführung, desto größer die Aussicht auf Fangerfolg.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Je größer der Köder, umso größer die Aussicht auf Fangerfolg.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Je teurer der Köder, desto größer die Aussicht auf Fangerfolg.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Bei welchem Kunstköder sollte unbedingt ein Wirbel vorgeschaltet werden, da die Gefahr des Schnurdralles besonders hoch ist?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Blinker","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Pilker","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Streamer","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Worauf sollte beim Kauf eines Unterfangkeschers besonders geachtet werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Auf die Bügelspannweite und die Qualität des evtl. Anklappsystems","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Auf den Preis und die Herstellerfirma","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Auf die Länge des Kescherstockes und die Farbe des Netzes","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Welche Aussage über 'verbotene Fangmethoden' ist richtig?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Der Einsatz explodierender oder giftiger Mittel ist verboten.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Es gibt vom Mai bis Dezember keine verbotenen Fangmethoden.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Der Einsatz von Elektrizität und künstlichem Licht ist ausnahmslos verboten.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Welche Eigenschaften sollte eine Angelrute haben?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Sie sollte möglichst leicht und stabil sein.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Sie sollte möglichst lang und hart sein.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Sie sollte möglichst kurz und weich sein.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Welche Vorteile haben Kohlefaserruten?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Sie sind extrem leicht und dynamisch.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Sie brechen nie.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Sie sind leicht und werden deshalb nur von Kindern benutzt.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Worauf ist beim Angeln mit einer Kohlefaserrute unbedingt zu achten?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Sie leitet Strom (Keine elektrischen Leitungen damit berühren und nicht bei Gewitter verwenden!)","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Sie bricht schnell (Nicht auf harte Gegenstände aufschlagen.)","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Sie fängt schlecht (Nicht zum Hegefischen verwenden.)","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Was ist zu beachten, um eine unberingte Teleskoprute schonend zu behandeln?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Beim Zusammenschieben Spitze zuletzt einschieben.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Beim Auseinanderziehen Spitze zuletzt ausziehen.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Beim Zusammenschieben auf den festen Sitz der Endkappe achten.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Welche Merkmale hat die Rute mit einer 'Spitzen-Aktion'?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Im Rückgrat steif, Biegung nur an der Spitze","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Im Rückgrat vom Rutengriff steif beginnend und ab Rutenmitte biegsam","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Im Rückgrat gleichmäßig vom Rutengriff bis zur Spitze biegsam","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Welche Merkmale hat die Rute mit einer 'Mittenaktion'?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Im Rückgrat vom Rutengriff beginnend steif und ab Rutenmitte biegsam","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Im Rückgrat steif, Biegung nur an der Spitze","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Im Rückgrat gleichmäßig vom Rutengriff bis zur Spitze biegsam","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Welche Rutenaktion benötigt man beim Stippangeln?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Die Spitzenaktion","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Die Mittenaktion","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Die parabolische Aktion","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Wie entsteht ein Knoten mit höherer Fertigkeit?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Durch Bindung mit einer größeren Anzahl von Windungen","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Durch maschinelle Fertigung mit einer Windung","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Durch Bindung mit teilweise aufgerauhter Schnur","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Was sollte bei einer Steckrute mit Rolle vor Beginn des Angelns überprüft werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Sitz der","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Steckverbindungen, die Funktionsfähigkeit der Rolle und deren Befestigung Die Treffsicherheit durch drei Probewürfe Nur die Zugfestigkeit und Länge der","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Schnur","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Welche Aufgabe haben Schnurlauf- oder Rutenringe?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Sie sollen die Schnur führen.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Sie verhindern die Perückenbildung.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Sie verhindern die Verdrallung der Schnur.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Zu welcher Rolle gehört der Schnurfangbügel?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Stationärrolle","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Multirolle","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Fliegenrolle","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Welche Besonderheit gibt der Stationärrolle ihren Namen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Die feststehende Spule","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Das feststehende Schnurlaufröllchen","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Die feststehende Rücklaufsperre","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Für welche Angelmethoden eignet sich die Stationärrolle besonders gut?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Sie eignet sich sehr gut für alle Fangmethoden, außer zum Flugangeln.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nur für das Flugangeln","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Nur für das Grundangeln","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Welche Posenart findet in tiefen Gewässern Verwendung?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Die Lauf- und Gleitpose","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Die feststehende Antennenpose","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Aus Stacheln des Stachelschweines gefertigte Posen","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Welche Fische sollten mit der Schnurstärke 0,15 bis 0,25 mm (monofil) beangelt werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Plötzen, Rotfedern, Güstern, Barsche","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Alle Fische ohne Mindestmaß bzw. bis zu 25 cm Mindestmaß","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Hechte, Zander, Großkarpfen, Aale, Rapfen, Quappen","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Welche Fische sollten mit der Schnurstärke 0,25 bis 0,35 mm (monofil) beangelt werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Karpfen, Aale, Bleie, Rapfen, Barben","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Fische mit einem Mindestmaß bis 15 cm","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Welse, Großhechte, Meeresfische wie Dorsch, Köhler, Lachs, Leng usw.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Welche Fische sollten mit der Schnurstärke 0,35 bis 0,45 mm (monofil) beangelt werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Hechte, Zander, Großkarpfen, Aale, Rapfen","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Hasel, Barbe","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ukeleis, Plötzen, Rotfedern, Güstern, Aland","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Welche Fische sollten mit der Schnurstärke 0,45 bis 0,60 mm (monofil) beangelt werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Welse, Groß-Hechte, Meeresfische (z.B. Groß-Dorsche, Heilbutt)","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Bleie, Giebel","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Forellen, Barsche, Aale, Schleie","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Welchen Nachteil hat monofile Angelschnur, wenn auf große Entfernung geangelt wird?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Zunehmende","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Dehnung","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Nachlassende Reißfestigkeit Verringerte Absinkgeschwindigkeit","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Wodurch entsteht hauptsächlich der Schnurdrall?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Durch stark wirbelnde Köder, die ohne Wirbel montiert sind.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Durch die Benutzung von Stationärrollen","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Durch das Angeln in Fließgewässern mit vielen Wirbeln","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Wie weit wird die Spule einer Stationärrolle mit Schnur gefüllt?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Bis ca.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "2 bis 3 Millimeter unter den Spulenrand Genau bis zum Spulenrand Bis ca.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "12 bis 13 Millimeter unter den Spulenrand","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Wie sollte die Angelschnur beim Spulen auf die Rolle geführt werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Unter leichter Spannung","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Locker und leicht","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ohne jegliche Spannung","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Gefährden weggeworfene Schnurreste die Umwelt?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja, sie sind eine Gefahr für die Tierwelt, am und im Gewässer.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nein, die Schnur verrottet sehr schnell.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, sie verschandeln die Landschaft.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Aus welchem Material bestehen in der Regel Angelhaken?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Aus Stahl","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Aus Blei","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Aus Kunststoff","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Wie bezeichnet man Haken mit zusätzlichen Widerhaken am Schenkel?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Wurmhaken","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Fliegenhaken","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Raubfischhaken","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Welche Hakenart wird hauptsächlich zum Fang von Friedfischen verwendet?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Einfachhaken","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Zwillingshaken","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Drillingshaken","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Darf beim Angeln auf Raubfisch nur mit Drillingshaken geangelt werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja, denn nur diese garantieren einen Fangerfolg.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Beeinträchtigen Schonhaken den Fangerfolg wesentlich?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein, wenn nach dem Anhieb die Angelschnur stets auf Spannung zum Fisch geführt wird.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja, da der Fisch solche Haken meidet.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Nein, wenn sie in zweischenkliger Ausführung verwendet werden","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Wie erfolgt die allgemeine Einteilung von Ködern?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "In natürliche und künstliche Köder","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "In Holz-, Metall- und Plasteköder","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "In kleine, mittlere und große Köder","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Was ist aus anglerischer Sicht ein Twister?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ein künstlicher Köder zum Raubfischfang","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ein Stopperknoten aus Zwirn","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ein Tanzfisch","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Wozu dienen natürliche Köder?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Zum Fang von Fried- und Raubfischen","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ausschließlich zum Fang von Friedfischen","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ausschließlich zum Fang von Raubfischen","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Dürfen natürliche Köder gefärbt werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja, aber nur mit Stoffen die im deutschen Lebensmittelgesetz zugelassen sind","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nein, das ist grundsätzlich verboten","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, die Wahl des Farbstoffes ist dem Angler überlassen","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Dürfen tierische Köder nur tot verwendet werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein, nur Wirbeltiere müssen grundsätzlich vor dem Anködern betäubt und getötet werden.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja, jedes Tier ist vor dem Anködern zu töten.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Nein, nur Tiere, die für den Haken zu groß sind und geteilt werden müssen, sind zu töten.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Was versteht man unter einem Ködercocktail?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Eine Kombination von verschiedenen Ködern auf einem Haken.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Einen Köder, welcher vorher in Alkohol eingelegt wurde.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Eine Kombination von beköderten Haken und einem montierten Futterkorb","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Auf welche Fischarten wird auch mit totem Köderfisch geangelt?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Zander, Aal","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Blei, Plötze","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Karpfen, Karausche","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Welcher Köder ist im Land Brandenburg verboten?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Der lebende Köderfisch","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Der kleine Köderfisch","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Der tote Köderfisch","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Welches Teil der Angelschnur bezeichnet der Angler als Vorfach?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Das Schnurteil zwischen Hauptschnur und Haken","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Das Schnurteil zwischen Pose und Bebleiung","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Das Schnurteil, das sich ständig auf der Rolle befindet.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Wie schützt man sich vor dem Durchbeißen, -reiben der Angelschnur beim Raubfischfang?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Durch Verwendung eines Stahlvorfaches","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Durch Verwendung mindestens 0,30 mm starker monofiler Schnur.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Durch vorsichtigen Drill des Fisches","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Womit ermittelt man die Wassertiefe im Angelbereich?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Mit einem Lotblei","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Mit dem Echolot von Land aus","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Mit der Gewässerkarte","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Gehört ein Müllbeutel zur Anglerausrüstung?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja, um den eigenen Unrat und gegebenenfalls den des Vorgängers zu beseitigen.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja, für den Transport von gefangenen Fischen","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, als Ersatz für einen Setzkescher","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG III", "SG III USG 1"],      "question":"Welche Fischfangmethode ist für Inhaber einer Friedfischangelkarte erlaubt ?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Das Friedfischangeln mit einem einschenkligen Haken und Friedfischködern.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Das Senken von Köderfischen zur Vorbereitung des Raubfischfanges.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Die Benutzung von Aalschnüren, die mit Einfachhaken bestückt sind.","correct" : 0}]   }]